Facebook已引入OCR功能，言論恐進一步受制

唔知有冇火星到，我最近發現FB多了OCR (optical character recognition) 功能，
AI會自動掃描上傳到FB server 既所有圖片，不論有否公開。
想測試既話，可以嘗試用任一帳號上傳包含了正常字體的英文文字的圖片
(手寫、經設計後等OCR讀唔到既特殊字形無效)
目前好似只有英文可以辯認，但相信不久會延伸到其他語系 (例如中文)
FB旗下既IG好似都有 (我冇用IG所以冇test)

我所搵到既相關資料，最早係9月初，但好似至今完全沒有人提及
以後可能hate speech、種族歧視(that N word)、政治異見，轉成圖片都會被bam
咁同百度、微博有撚分別？想轉用其他SNS，但朋友又冇人轉

咁都讀到

咁都讀唔到就唔叫OCR啦大佬

政見就話唔應該bam，但係hate speech 同racism 嘢都唔俾bam?

垃圾facebook搞好自己同messenger個web版/app版先啦, 又bug又食資源, search function又廢

邊個介定，點樣介定？
黑人講n word算唔算racism?
批評一個大陸人打尖算唔算racism?

我諗係有其他人Search過類似嘅Keywords
然後揾到想要嘅嘢，跟住Search engine會提高關聯性
令之後Search返類似嘅Keywords嘅人易啲揾到更相關嘅嘢
我估好多Search engine都會咁做，呢個應該唔關OCR事

利申：9up

或者簡單啲
呢個Post啲Comments會唔會有"souls"呢個字喳

有data cleaning 啫